陶傑：女示威死者是白人，左膠消失晒～

在國會內被警察槍殺的女示威者鮑碧德（Ashili Babbitt ) ，來自加州聖地牙哥，從軍14年，品格良好，是川普的堅定支持者。被槍殺時並無攜帶武器。

比起半年前在明尼蘇達州被槍殺的黑人「佛洛伊德」，鮑碧德之死，由 All Lives Matter 的平等角度，一樣的慘烈。

但由於白左只容許Black Lives Matter, 只有BLM才是神聖的；若變成ALM，就是納粹主義。因此沒有女權主義者為她喊冤，沒有人權組織為她的死在幾十個城市展開暴動。在邏輯上，這位和平的白人女性抗議者之死，她支持川普，只是一名「極右份子」被「公義」鎮壓。

由這一點切入，或許會明白國會暴動的深層次理由。

BLM 和反法西斯極左組織在選舉期間街頭暴動，川普的支持者在選舉後的國會也暴動。牛頓物理學定律：這個世界上，有作用力，必有反作用力。成王敗寇，不但歷史由勝利者寫，黑白是非也由「勝利者」決定，取得勝利亦即奪取權力的過程，是否光明正大，是另一回事。

此所以政治之複雜和險惡，需要非常清醒的獨立頭腦，在一個紛亂的世界，面對任何危機，都要用邏輯常識一思再三想想。